一人N句你最憎聽到嘅上司/同事口頭禪

你明我意思嗎？你明唔明我意思先

屌你老母講咁柒多廢話個撚個一早就明啦

你唔明啊?

過黎講兩句

你幫我執執佢

唔好留係度ot啦
快d返屋企做埋去
記得聽朝交

Please follow up

唉 你做撚左幾耐呀
啲野仲咁閪嘅？

學到d嘢係自己嘅
你地趁後生involve多d project 要儲下經驗
俾單嘢你玩下
我以為個陣ot先勁呀

...............

你死梗呀我同你講

大佬呀 咁樣點交呀
你唔好比鑊我啦

urgent！

啦阿女～又有野學喇

話撚左幾多次呢度唔可以咁樣做
你幾時先肯帶個腦返工呀

女上司真係好鍾意嗌阿女

懶親切咁

mail box... 份工真易做

麻煩你…………
一聽就知今日又要OT

次次講親野都用「無呀」或者「我想講番」做開頭
覺得好晒時間 漸漸就覺得煩 你直接講得唔得

（名） 今次仆街喇

屌 下下咁真係好驚

做之前:
你覺得點做先啱就點做 唔駛問我

做完之後:
唔係咁做 錯哂 點解做之前唔問過我先

你老細醒目過你，有咩事衰左就可以搵你咩

上司JIP我

大家同一條team 拍爛檔幫幫手搞掂佢
我真係拍你老母
到我條team忙個陣 無人可憐吓我地

人頭豬

你要快手啲
你太慢喇
做快少少

拍爛檔

我心諗：係咪要叫你做老母

俾野你做 = 俾啲野你玩下
做緊佢啲野 = 點呀玩成點呀？好唔好玩？

因為你上次做得好好，所以比另一個重任你

唔好同公司計
公司會同你計點扣糧

你覺得呢

冇
但份人仆街有冇口頭禪都乞q人憎

點解其他人做到你做唔到

Come ！

叫得你做代表你有能力

做都未試過就話唔得

阻你兩分鐘 唔介意呀嘛(食飯時,收工後)

係咁㗎啦，唔識自己搵呀？

唔好怕蝕底

自己識唔識都話“應該好簡單架je"，之後叫人做

簡單？你做俾我睇下

以為我地做細呀，係要 ⋯⋯⋯
你地依家已經好幸福架啦，公司已經⋯⋯⋯

er唔知呀

我以前冇人教添呀

我份人都唔古惑既

試下做下

屌一樣頂唔順呢句
通常係咁既情況我都會特登射一日波等佢自己試下做返

我真係唔明你點解仲未識

但係明明果樣嘢第一次接觸

次次做之前 "有咩唔明咪問囉"

但係最後又會話 "你冇諗過㗎咩?"

「我assume... 」

Assume你老母
寫d program 乜撚野都估下估下
到時又要rework
即係又要我嚟執手尾

講得呢句一係唔撚識，一係求尻其
寫program邊有得assume,明明要跟spec

其實唔係話話你呀... 只不過...

咦，冇野做啦？

搵啲野做下啦

你唔知點解你唔問？
但係件事係完全唔知有個樣野存在

幫幫手 thank you你

我都知你好忙 不過唔該幫幫手做埋佢

又請假啊，去邊玩啊

以家做緊咩? 有咩搞?
好撚憎黎句野，你係有野要我做就俾啦
講咁撚多聲氣把撚咩，又要試探人

Where are u

嗌返佢 係既呀媽！

嘩，我唔知喎

我覺得xxxxx
Eg 我覺得要咁做
我覺得有問題

鳩UP唔洗本

明知....點解唔.....
你咁樣人地咪有位入囉

記住呀，公司對你地已經好好

呢樣嘢係你負責㗎喎，我唔理，總之你同我搞掂佢

This is order! Understand?

我唔接受你呢個解釋
仆你個街 明明佢自己又唔識
答完佢未咁快做到 要小小時間先check到原因
係咁達呢句出黎 真係屌佢老母

呢度講呢度散

我試過話“係囉，好易ja,不如而家即刻做啦”
佢就好老尷話唔識做

又試過叫佢send個email黎提我做，我知佢連果d野叫乜都未知

自己都唔識做有乜資格話簡單

做梗咩?

但我D工作100%佢比我

Sorry for jumping in...
I just wonder ...
In 你老母咩，咁鍾意做做能晒佢

好簡單啫⋯

明未呀？
幾時交到呀？（要人極速做好比佢）

你得個知字

Heads up 定你先
Spin下啲idea

仆街啦你，次撚次乜撚資料都無比我heads up 完就當brief 撚左，要第二日交
Spin你老豆個春袋，乜鳩research都無就開會，spin撚到你粒春袋變黑要切撚左去

點解你睇唔到？
點解你之前唔voice out?

屌 我特登睇到扮唔出聲咩 睇唔到就睇唔到架啦

師兄，今日幫幫手ot
(第二日)師兄，今個星期都幫幫手ot

拍硬擋 哩份急架

遇到唔識要問嘢，「我咪講過囉」

屌你，好肯定你冇教過，狗閪到

等我了解下先
以我理解

- 你仲後生，人工唔重要，最緊要你賺到經驗

- 我下年會加你$300人工，如果你睇埋今年既加幅，搵返兩年既平均數，其實我地都加得你好多

- 你唔可以就咁辭職喎，其實呢幾年我地都比左你好多經驗呀

講得好聽就話比經驗我草，
我有份幫你打工架

- 如果你地教既堂係有趣，學生就唔會訓覺同用電話
- 學生唔聽書，你地都應該要反省下

校長，唔好咁離地，呢間係band 3，你空降落黎講咁多大道理，不如親自入班房教一堂

你唔平（人工）嫁

你明唔明我意思
10個老細10個都講

This is urgent

「你同我xxxxx」eg.你同我file左呢疊野佢

老奉咁，食屎啦

叫你用自己方法試左先
之後係咁話鳩你做錯，唔撚講點做

唔好怕蝕底/ 唔好斤斤計較

屌你老母 出自懶人把口真係難聽過粗口

點解你咁做呀？我唔聽解釋！

你同我諗撚掂佢啦

Any update?

平時返星一至星五 9-5半放工
返左工唔夠一個月
濕9女老細星五5:25講左句

星一10點前俾我

利申：樣野suppose最少要做1星期

同事：幫我乜乜乜 唔急既 收工先搞
腦細？唔撚洗講啦 做得腦細都係仆街黎以啦

有冇諗過你岩唔岩份工
好多人等緊我請

同佢講 咁你咪請其他人 炒尻我囉 屌你老母

舊老細成日話我都ot到xx點啦
你係head姐，下面班細係咪一個月180k先

呀邊個邊個你過一過黎
你都冇咩搞架啦，呢度以後你跟
公司請你番黎唔要要你坐架
你咁樣做野，出到去，死得啦

難聽啲講

You know what
I am telling you

上次直接同佢講
你有乜不滿不如一次過講，你想點

你睇下隻野(file)係邊

屌你老母臭化閪你講邊隻呀